[
  {
    "question": "Câu 1: Mác đã xuất phát từ quan hệ nào, coi đó là những quan hệ cơ bản nhất để phân tích kết cấu xã hội? ",
    "answer1": "Quan hệ chính trị",
    "answer2": "Quan hệ sản xuất",
    "answer3": "Quan hệ giữa con người và tự nhiên",
    "answer4": "Quan hệ luật pháp",
    "correct": "Quan hệ sản xuất"
  },
  {
    "question": "Câu 2: . Nhân tố nào là nguồn gốc cơ bản trực tiếp hình thành giai cấp? ",
    "answer1": "Việc chế tác và sử dụng công cụ lao động bằng kim loại",
    "answer2": "Sự xuất hiện chế độ tư hữu về tư liệu sản xuất",
    "answer3": "Sự phân công lao động thành lao động trí óc và chân tay",
    "answer4": "Kinh tế xã hội phát triển, của cải sản xuất dồi dào",
    "correct": "Sự xuất hiện chế độ tư hữu về tư liệu sản xuất"
  },
  {
    "question": "Câu 3:  Chế độ xã hội có giai cấp đầu tiên trong lịch sử là...? ",
    "answer1": "Công xã nguyên thuỷ",
    "answer2": "Xã hội chủ nghĩa",
    "answer3": "Chiếm hữu nô lệ",
    "answer4": "Phong kiến",
    "correct": "Chiếm hữu nô lệ"
  },
  {
    "question": "Câu 4: Lênin đã nêu lên định nghĩa về giai cấp trong tác phẩm nào? ",
    "answer1": "Sáng kiến vĩ đại",
    "answer2": "Nhà nước và cách mạng",
    "answer3": "Thà ít mà tốt",
    "answer4": "Bút ký triết học",
    "correct": "Sáng kiến vĩ đại"
  },
  {
    "question": "Câu 5: Yếu tố nào sau đây không thuộc đặc trưng giai cấp? ",
    "answer1": "Các giai cấp khác nhau về mức hưởng thụ của cải",
    "answer2": "Các giai cấp khác nhau về  vai trò tổ chức sản xuất",
    "answer3": "Các giai cấp khác nhau về văn hóa, lối sống",
    "answer4": "Các giai cấp khác nhau về quyền sở hữu TLSX",
    "correct": "Các giai cấp khác nhau về văn hóa, lối sống"
  },
  {
    "question": "Câu 6: . Kết cấu giai cấp bao gồm những thành phần: giai cấp cơ bản, … ",
    "answer1": "giai cấp không cơ bản, tiểu thương",
    "answer2": "giai cấp không cơ bản, tầng lớp trung gian",
    "answer3": "tầng lớp trí thức và tăng lữ",
    "answer4": "giai cấp quá độ, giai cấp không cơ bản",
    "correct": "giai cấp không cơ bản, tầng lớp trung gian"
  },
  {
    "question": "Câu 7: Nguyên nhân sâu xa của cách mạng xã hội là gì? ",
    "answer1": "Mâu thuẫn giữa LLSX phát triển  với QHSX lỗi thời",
    "answer2": "Mâu thuẫn giữa các đảng phái đối lập",
    "answer3": "Khát vọng đổi đời của quần chúng",
    "answer4": "Mâu thuẫn giữa nhà nước và nhân dân",
    "correct": "Mâu thuẫn giữa LLSX phát triển  với QHSX lỗi thời"
  },
  {
    "question": "Câu 8: Vấn đề  cốt lõi nhất của mọi cuộc cách mạng xã hội là gì? ",
    "answer1": "Cải cách chế độ xã hội cũ",
    "answer2": "Giành chính quyền nhà nước",
    "answer3": "Thay đổi lối sống cũ",
    "answer4": "Chiếm đoạt tư liệu sản xuất",
    "correct": "Giành chính quyền nhà nước"
  },
  {
    "question": "Câu 9: Theo quan điểm triết học Mác - Lênin, cách mạng xã hội là....? ",
    "answer1": "Đỉnh cao của đấu tranh giai cấp",
    "answer2": "Sự cải cách kinh tế - chính trị",
    "answer3": "Đấu tranh phê và tự phê bình",
    "answer4": "Quá trinh đấu tranh giai cấp",
    "correct": "Đỉnh cao của đấu tranh giai cấp"
  },
  {
    "question": "Câu 10: Trên thế giới hiện nay, còn có đấu tranh giai cấp không? ",
    "answer1": "Không",
    "answer2": "Có",
    "answer3": "",
    "answer4": "",
    "correct": "Có"
  },
  {
    "question": "Câu 12: Có thể đồng nhất khái niệm cá nhân và khái niệm con người không? ",
    "answer1": "Có",
    "answer2": "Không",
    "answer3": "",
    "answer4": "",
    "correct": "Không"
  },
  {
    "question": "Câu 13: Cá nhân là......? ",
    "answer1": "một con người cụ thể",
    "answer2": "một con người trừu tượng",
    "answer3": "một con người nói chung",
    "answer4": "một con người riêng biệt",
    "correct": "một con người cụ thể"
  },
  {
    "question": "Câu 14: . Hoàn thiện câu: Con người là khái niệm dùng để chỉ ..... trong bản chất con người của tất cả cá nhân ",
    "answer1": "tính cá biệt",
    "answer2": "tính cụ thể",
    "answer3": "tính trừu tượng",
    "answer4": "tính phổ biến",
    "correct": "tính phổ biến"
  },
  {
    "question": "Câu 15: Theo quan niệm Mác - Lênin, nhân cách là... ",
    "answer1": "cách đối nhân xử thế của con người",
    "answer2": "tổng hoà mọi năng lực của con người",
    "answer3": "hình thức bề ngoài của con người",
    "answer4": "đạo đức, lối sống của con người",
    "correct": "tổng hoà mọi năng lực của con người"
  },
  {
    "question": "Câu 16: Yếu tố gì là cơ sở của mối quan hệ giữa cá nhân và tập thể? ",
    "answer1": "Lợi ích nói chung",
    "answer2": "Lập trường chính trị",
    "answer3": "Lối sống, sở thích",
    "answer4": "Pháp luật nhà nước",
    "correct": "Lợi ích nói chung"
  },
  {
    "question": "Câu 17: Theo quan điểm triết học Mác- Lênin, về cơ bản, lịch sử do ai quyết định? ",
    "answer1": "Mệnh trời quyết định",
    "answer2": "Cá nhân kiệt xuất",
    "answer3": "Quần chúng nhân dân",
    "answer4": "Điều kiện khách quan",
    "correct": "Quần chúng nhân dân"
  },
  {
    "question": "Câu 18: Chọn câu trả lời đúng theo định nghĩa về giai cấp của Lênin:  \" Sự khác biệt cơ bản nhất giữa các giai cấp là địa vị của họ trong...\" ",
    "answer1": "quyền lực nhà nước",
    "answer2": "quyền sở hữu tư liệu sản xuất",
    "answer3": "quyền lực chính trị",
    "answer4": "quyền lực quản lý kinh tế",
    "correct": ""
  },
  {
    "question": "Câu 19: Theo quan điểm của chủ nghĩa Mác-Lênin \" Con người là...\" ",
    "answer1": "thực thể vật chất tự nhiên",
    "answer2": "thực thể tự nhiên và xã hội",
    "answer3": "thực thể biết tư duy và có văn hóa",
    "answer4": "thực thế chính trị xã hội",
    "correct": "thực thể tự nhiên và xã hội"
  },
  {
    "question": "Câu 20: Trong các chế độ xã hội sau, chế độ nào sẽ không còn giai cấp?",
    "answer1": "Công xã nguyên thuỷ",
    "answer2": "Xã hội chủ nghĩa",
    "answer3": "Chiếm hữu nô lệ",
    "answer4": "Cộng sản chủ nghĩa",
    "correct": "Cộng sản chủ nghĩa"
  }
]
